佔中發起人之一陳健民成立嘅守護公義基金掠水 要籌逾千萬

佔中發起人之一陳健民早前成立咗「守護公義基金」，為立法會議員梁國雄(長毛)、劉小麗、姚松炎及羅冠聰籌款，以支付早前政府司法覆核議員資格案件的律師費。基金成立初期，因騎劫元旦遊行而被質疑是掠水基金，目標為500萬港元，事隔近1個月就話要加碼，仲獅子開大口話加倍到逾1000萬港元。

陳健民今日(22日)在香港眾志年宵攤位上解畫，指因為劉小麗、姚松炎及羅冠聰的法援申請被拒，所以希望短期內可籌到逾千萬元作律師費。同時，他還公布暫時只籌得260萬港元左右，而今年年宵他們會賣1包8塊的「DQ曲奇」，盛惠200港元1包，但只有500包，埋單計數都只是得10萬港元，距離目標還差很遠。

另外，青年新政亦為其被取消議員資格的游蕙禎及梁頌恆籌款，以支付上訴至終審法院的費用，青年新政在下午6時許在社交網站宣布，早前被凍結的Paypal戶口已獲解封，可繼續作網上售貨用途，並可暫時作籌款用途，同時他們所準備的賀年產品，亦於日內公布銷售方法。

至於過往亦於維園擺年宵攤位的社民連，今年除有與政治議題相關的產品外，還大玩「自嘲」。他們出售名為「長毛牌」午餐肉罐頭外型的咕𠱸，難道是想諷刺長毛早前的掟午餐肉案？他們又設計了紙膠帶，印上長毛及人稱「村長」的社民連副主席黃浩銘所說過的金句紙膠帶，分別是「喂阿哥」、「主席，救人如救火」及「村民唔係咁諗」等。